兵法討論

孫子兵法，謀攻第三：

故用兵之法，十則圍之，五則攻之，倍則分之，敵則能戰之，少則能逃之，不若則能避之。故小敵之堅，大敵之擒也。

對陣嘅時候，真係要估算一下雙方人數比例，作適當部署，贏面會大好多，亦可以減少傷亡、損失…

如果雙方裝備唔對等，應該對相關比例，作出適當調整…

孫子兵法，虛實第六

故我欲戰，敵雖高壘深溝，不得不與我戰者，攻其所必救也；我不欲戰，雖畫地而守之，敵不得與我戰者，乖其所之也。

故形人而我無形，則我專而敵分。我專為一，敵分為十，是以十攻其一也，則我衆而敵寡。能以衆擊寡者，則吾之所與戰者，約矣。吾所與戰之地不可知，不可知，則敵所備者多，敵所備者多，則吾之所與戰者寡矣。故備前則後寡，備後則前寡，備左則右寡，備右則左寡，無所不備，則無所不寡。寡者，備人者也；衆者，使人備己者也。

有無巴打明白？

香港地理大發現，原來香港有咁多警察宿舍
已婚警察宿舍：
1）青山政府宿舍
2）柴灣已婚警察宿舍
3）奥卑利街已婚警察宿舍
4）黃竹坑警察學院已婚警察宿舍
5）上水已婚警察宿舍
6）大欖水警基地幫辨宿舍
7）青衣已婚警察宿舍
8）屯門湖康警察宿舍
9）西區已婚警察宿舍
10）元朗已婚警察宿舍
經濟大發現，原來香港有咁多央企
華潤集團（根正苗紅黨企）
Pacific Coffee
Vango
華潤萬家
華潤堂

電訊
中國移動
中國聯通

中聯辦書店
三聯
中華
商務

銀行/保險
中國銀行
工商銀行
交通銀行
建設銀行
中信銀行
中國人壽
中國太平保險

香港四大國企
1. 中國港中旅集團公司 (香港中遊社)
連安信兄弟都係佢
2. 招商局集團有限公司 (招商銀行、招商局國際 、招商局置地)
3. 華潤（集團）有限公司 (華潤創業、華潤電力、華潤置地、華潤水泥控股、華潤燃氣)
4. 中國光大集團股份公司

其餘在港國企
5. 中國電信集團公司
6. 中國聯合網絡通信集團有限公司
7. 中國移動通信集團公司
8. 華為技術有限公司
9. 中國工商銀行股份有限公司
10. 中國建設銀行股份有限公司
11. 中國建築股份有限公司
12. 中國農業銀行股份有限公司
13. 中國平安保險（集團）股份有限公司
14. 中國人壽保險（集團）公司

#1同#2雖然節錄自唔同嘅地方，但係其實可以一齊應用…

#1 講到十則圍之…當然，如果我方兵力十倍於對手，咁梗係可以圍住對方嚟砌，殲滅對方啦。不過，如果開局時勢均力敵，又點可以製造兵力優勢呢？咁就可以參考 #2 嘞…

我哋成日講 be water，其中一個重點係：水無固定嘅形態…喺戰術上，令對方失去靈活性，我哋就靈活調配，咁就可以令我方兵員集中，對方兵員分散…

如果大家都係一千人，我哋集中一點，對方分成十點佈防，我哋就可以一千人打一百人嘞…

問題係，點可以令對方分成十點去防守呢？咁就要＂攻其所必救也＂…如果我哋示意進攻嘅地方，係對方一定要救嘅，咁對方就點都要派人去守，如果我哋有多個進攻點，對方嘅兵力就一定會被分散…

今日聽到好多人講：圍魏救趙。要有效執行，我哋圍嘅地方要係對方必須救嘅地方…市集、生產基地，呢啲係咪對方必救嘅呢？我睇未必…真正係對方必救嘅，可能係對方將領、謀士嘅所在地(或者家眷所在嘅府弟），係咪？

當然，要做好部署，確保唔會去到俾人圍返轉頭啦…

有啲長，自推，歡迎討論

再推，有時間請參與討論，集思廣益

上兵伐謀，其次伐交，其次伐兵，其下攻城
覺唔覺得應該以"伐謀" / "伐交" 為重?

無論你好打如李牧, 反攻強如岳飛, 守彊有若袁崇煥, 都比不上敵人以反間致死.
敬希以史為監
不如問下精通史書的朋友啦.

唔係又輸一千年

同意，但係其實可以同時做…

唔通敵人殺到埋身，仲只伐謀、伐交，唔用兵擋咩…

圍魏救趙，其實同時有＂謀＂同＂兵＂嘅成份，我哋想指出＂魏＂應該要係對方必救之地，一般阻路、工商地段，未必救到＂趙＂…

殺到埋身, 都可以"藏於九地之下 動於九天之上 ... 故能自保而全勝也"

圍魏救趙 只係其中一計, 都仲係要打, 有所損失.
藏於九地之下 就疲兵擾敵而無損
想信精通史書朋友, 有更多良計

有得走，保留實力亦係辦法。不過，如果荒山野嶺，俾人包圍（街亭嗰個勢…），連糧草兵甲運輸都有問題，可以點？

所以先有圍魏救趙之法…

仲有, 對方必救的, 你覺得一定是工商之地嗎, 工商之地亦不過是對方身外之物
而對方係邊個, 乜野對對方的打擊最大?
圍魏救趙都係請外國幫手, 有冇請, 點請, 要人點幫, 請多用計謀,

博學之地必多奇才, 希望盡量發己放所長

對方退有機會係比外國朋友走,
一但都走完, 則無所顧忌, 時間緊迫也
盡量爭取外國協助其中一個方法,
既然你都知道守必有損, 咁如果真係守唔到.
不如參考 雷神 Asgard is not a place its a people
Save the people save Asgard

奇正相生，如循環之無端，孰能窮之哉！

有正攻，亦要有奇兵，做埋伏，抓落單。

古有曹操突襲烏巢，今要趁狗屋空虛攪政府部門。

我正正想指出，工商之地，武裝部隊係唔太着緊嘅！乜嘢地方係必救？皇宮？丞相府？各位議政大臣嘅官邸？佢哋自己屋企？

不過要提醒一句，注意對方嘅佈防…

所謂＂虛實＂，就係要對方唔知你要圍邊度，上面提議嘅，對方應該不得不救（除非已經撤離），對方每處都要佈防，防守就變得薄弱…

荒山野嶺，俾人包圍, 我都真係唔知點走.
外國朋友點走, 你地點走得唔得?
不過主旨都係九地之下, 保存實力

故形人而我無形，則我專而敵分。我專為一，敵分為十，是以十攻其一也，則我衆而敵寡。

形人即係人地現形，而我地無形=隱蔽。

我專而敵分即係我地集中一點而敵人分散，舉例我地十個人集中，敵人十個分開，我地可以用十個打一個，逐個擊破。

對方係政府, 最重要係上方指示. 唔係乜人住邊到, 乜工商佢唔care 啦
咁, 上面最重要, 咪圍上面囉.
咪要請其人他圍,
圍咩....咪經濟 / 輿論...etc

故我欲戰，敵雖高壘深溝，不得不與我戰者，攻其所必救也

即係話我地想打，但對面重防守唔出黎，就打對方要救援既弱點，咁就一定會引到敵人出黎同你打。

過左2千年, 人地有武器, rambo 咁1 打 1000 都仲得.
唔係多就赢啦....

解係咁解姐

除左中大之外，希望各院舍都申請禁制令唔好令黑警入內

其實可以承上，我地十個伏佢一個人，實好過一個伏一個咁解。